美國國會將推重大「抗中法案」 預估4月進入審議

2021/03/18 12:36
〔即時新聞／綜合報導〕雖然對中國立場強硬的美國前總統川普卸任，但美國政壇抗中態勢仍不變，參議院外交關係委員會主席梅南德斯（Sen. Bob Menendez, D-NJ）指出，兩黨議員正在制定一項與中國全面競爭的法案，預計4月底可以進行參院表決。

《美國之音》報導，梅南德斯週三在聽證會上表示，這項法案必須在休會期間完成文本，並在4月14日進入審議會，通過後就可送交院會等待投票，由於民主黨掌控參眾兩院，預計投票不會受到太大阻力。報導指出，法案目前尚未正式推出，有議員幕僚透露，預計法案內容將在3月底完成。

報導指出，拜登政府上台以來，扭轉多件前任的政策，但在中國問題上，拜登政府並未有大動作，而是進行重新評估，針對上述法案，白宮的態度是低調支持。報導稱，目前在美國國會，擊敗中國是兩黨少數的共同關鍵字。

國會山—
美國國會參議院外交委員會領袖表示，兩黨議員目前正積極制定一項旨為與中國展開全面競爭的法案，這項與中國有關的大型立法措施有望最快在四月中旬進入委員會審議，並可能在四月底迅速進行參議院表決。

這項立法計劃顯示民主、共和兩黨在新國會將延續上屆政府對北京的強硬立場。

參議院外交關係委員會主席梅嫩德斯參議員（Sen. Bob Menendez, D-NJ）星期三（3月17日）在一場以美中戰略競爭為題的聽證會上稱，他預計四月中將這項與中國有關的重大立法排入該委員會議程進行審議表決。

“我已同意將審議會議定於4月14日，我們必須在休會期間完成法案文本，並讓其它委員會成員在議事日程期間有機會審視，”梅嫩德斯在聽證會上說，“我期望法案文本將代表兩黨在中國問題上的共同方向，成員們也將有機會通過提出修正案來對法案進行修改。”

法案在通過委員會後即可送交院會等待投票。之後，法案還必須獲得眾議院的通過方可送到白宮由拜登總統簽署成法。民主黨目前掌控了國會參眾兩院，預計法案在正式推出後不會面臨太大的阻力。

今年二月，參議院多數黨領袖舒默（Senate Majority Leader Chuck Schumer, D-NY）宣布，他已指示相關委員會起草一項重大立法措施，以增加美國在技術、經貿等領域的獨立性和競爭力，同時抗衡中國在國際上的影響力。

法案目前尚未正式推出。不過，負責起草並熟悉草案內容的國會議員幕僚以匿名方式向美國之音透露，法案內容還在進行討論，預計將在三月底完成。

拜登政府上台近兩個月來扭轉了多項前任總統特朗普所頒布的政策。不過，在中國問題上，行政部門並未採取大動作的逆轉措施，取而代之的是針對一系列與北京的關係進行全面重新評估。

根據美國媒體Axios報導，白宮對國會即將出台法案“低調支持”。“拜登總統歡迎舒默議員和國會兩黨議員合作努力找出進一步措施，增強我們的經濟韌性，”一位白宮官員說，拜登將繼續與國會民主黨領袖密切聯繫，商討未來的立法措施。

相較於行政部門的低調，國會兩黨則馬不停蹄地每週接連推出不同立法措施，目標都對準了中國。在華盛頓國會山，“擊敗中國（outcompete China）”顯然是少數幾個能凝聚分歧嚴重的民主、共和兩黨共識的關鍵字。

結合民主盟友對抗“戰略競爭對手”

“戰略競爭對手”幾乎毫無懸念地成為了目前國會兩黨如何定性美中雙邊關係的答案。

梅嫩德斯在星期三的聽證會上說，華盛頓與北京演變至目前狀態是中國多年來所做政策選擇的結果。

“我認為，毫無疑問，當今美中關係的正確基本框架為'戰略競爭'，這不是因為我們必然想要的，而是北京所做出的選擇結果，”梅嫩德斯說，“我們必須清楚且清醒地看到北京的意圖和行動，並相應地調整我們的政策和戰略。”

“美國需要一個全新的戰略框架與之競爭，和一套新的組織原則應對這個新時代挑戰，” 梅嫩德斯繼續道。

參院外委會首席共和黨議員裡施（Sen. Jim Risch, R-ID）也在聽證會上呼應梅嫩德斯的說法。

“正如我們大部分人近年來認識到的那樣，與中華人民共和國的戰略競爭必須是美國外交政策的第一優先事項，中國共產黨構成的挑戰是迫在眉睫的，我們必須採取相應的行動，”裡施參議員說。

梅嫩德斯還提到，新的對外關係原則的一大核心要素就是爭取理念相近的盟友統一戰線進行合作。

這個月初，梅嫩德斯和參議院情報委員會主席沃納參議員（Sen. Mark Warner, D-VA）率領多位議員推出一項跨黨派法案，旨為協助美國在新興技術領域建立國際合作夥伴關係，以結合盟友的方式與中國競爭。

這項名為“民主技術夥伴關係法”（Democracy Technology Partnership Act）的法案將在國務院設立一個跨部門辦公室，負責協調美國與其他民主國家之間在新興技術上合作的伙伴關係，包括量子計算、人工智能、5G和半導體產業的研究與製定標準。

此外，法案還將設立50億美元的國際技術合作基金（International Technology Partnership Fund），協助支持民主國家之間以及學術、產業界的聯合研究項目。法案還呼籲制定戰略設法尋求替代方案，避免從威權政權國家購買技術。

總體而言，這項立法措施主要是為了結合民主國家在技術領域合作並對抗來自中國的威脅。目前共有6位兩黨重量級成員聯署這項法案，包括參議院多數黨領袖舒默、參議院情報委員會副主席魯比奧（Sen. Marco Rubio, R-FL）、共和黨聯邦參議員科寧（Sen . John Cornyn, R-FL）、托德.揚（Sen. Todd Young, R-IN）和薩斯（Sen. Ben Sasse, R-NE），以及民主黨聯邦參議員班內特（Sen. Michael Bennet , D-CO）。

“一帶一路”滲透西半球引發兩黨擔憂

除了積極爭取與民主國家建立合作陣線外，兩黨議員也迫切地尋求鞏固美國與拉美地區國家的關係，中國“一帶一路”倡議深入拉丁美洲多個國家的程度引發兩黨議員深切擔憂。

來自新罕布什爾州的民主黨聯邦參議員沙希恩（Sen. Jeanne Shaheen, D-NH）在星期三參議院外委會的聽證會上說，35個拉美國家中有25個國家擁有中國的基礎建設項目，19個國家加入了“一帶一路”倡議。她還進一步提到，中國在抗擊新冠疫情上對拉美國家提供了援助累計超過1.2億美元，中國的目標是在2025年向拉丁美洲提供2500億美元的貸款。除此之外，自2015年以來，中國與拉美國家舉行了至少44次元首會議。

“顯然，他們正進軍歐洲，進軍西半球的拉丁美洲。事實上，他們在整個拉丁美洲都有大量的外交和經濟援助，”沙希恩在聽證會上說。

斯坦福大學胡佛研究所和美國外交政策協會資深研究員易明（Dr. Elizabeth Economy）呼籲美國政府除了必須制定抗衡中國的政策之外，更重要的是必須要創造目標願景。

“我們必須要有自己的願景，我們必須要知道我們希望美國未來在世界上是什麼樣子，像是2049年世界又會是什麼樣子，然後我們必須從那裡再來建構規劃，並且和我們的盟友合作共同實現那樣的願景”易明博士在聽證會上說。

她繼續說到，“否則我們最終將只能不斷地對中國未來提出1000個不同的倡議做出回應。因此，即使說要與中國展開戰略競爭，實際上應該是要找出美國到底希望2050年的世界是什麼樣子，我們將如何實現這一目標，我認為這是我們該如何解決問題的方式。”

算快手

邊個拉布邊個就係鬼

如果民主黨禁得住維尼，肥仔奧上台就多左變數

WASHINGTON, March 17 (Reuters) - U.S. Senate Foreign Relations Committee Chairman Bob Menendez said on Wednesday the panel plans to consider a sweeping package of China related legislation in mid-April, to allow time to craft legislation supported by both his fellow Democrats and Republicans.

Lawmakers had hoped to have a vote in the full Senate by mid-April, but Menendez said they needed more time so the two parties could work together.

He told a hearing on competing with China that the committee planned to mark up - debate and consider amendments to - the bill on April 14.

Senate Majority Leader Chuck Schumer announced in February that he had directed lawmakers to write a package of legislation to counter China’s rise, capitalizing on bipartisan hardline sentiment on Beijing in Congress.

The package would address economic competition with China in technology and other areas, as well as humanitarian and democratic values, such as the treatment of the minority Muslim Uighurs, suppression of dissent in Hong Kong and aggression in the South China Sea. (Reporting by Patricia Zengerle Editing by Bill Berkrot)

民主黨加州87歲呀婆
共和黨蒙大拿州個呀叔

民主黨有造票機同死人投票，撳唔撳得住維尼，共和黨都冇可能嬴啦

仲有拜登依家簽行政命令，可能唔知乜鳩大規模郵寄選票之類丿共和黨仲想贏？

假啦，兩黨共識係指中國共產黨同美國民主黨。拜登同民主黨都係由中共控制。消息來源:連登時事台愛侵力

in biden I trust

民主黨宣佈美中和好,支持港區國安法,黃右陶膠連登仔日望夜望唔係要呢D咩？

如果Trump當選，一早出咗兵

拜登萬歲萬萬歲

兩黨共識

唔會禁到，中國依家擺明唔怕競爭

要求美國國會係180 Days Countdown Ufo Report 公開外星人

直接將中國視為敵對國,斷交

宜家真係全靠國會！

打擊中共帝國主義，祈翠！

lolll

睇實ted Cruz

佢近排真係好古怪

咁似如果朱古力味返返黎，牛奶味就唔爭氣

新冷戰

可唔可以射核彈去中國
唔介意比美國炸死

cap水

左膠開始將美國反中反共spin做白人帝國主義政治宣傳同鼓吹歧視亞洲人

左膠一定會反對抗中法案

Push

同deep state 對抗

美國好多時都係靠國會 推動國策
中國念住食住總統同有錢佬就得太天真

All action No talk

總統多數要就住國會，侵侵掉轉玩咪搞到亂晒

留名睇 all talk gif